【唔比就走人去養和？】支那醫生做緊手術迫加錢 女學生瞓手術枱掃QR code

上周六（6日），一名20歲姜姓女學生因經痛、私處發癢，到遼寧大連開發區一醫院檢查，被告知患有「（子）宮頸糜爛」，需要立即做手術。豈料，當姜女躺到手術枱上，醫生突指她有囊腫，並從口袋中拿出一張二維碼（QR code），要她即時付款才繼續手術。姜女被迫照做，事後驚覺有詐。目前，大連衞計委已立案調查。

姜女指，平時她月事來時無嚴重不合適，唯獨求醫前一次出現經痛，另她估計自己有輕微的感染，才致私處發癢，為保險起見，她去當地醫院檢查。王姓女醫生檢查後，稱姜女患有「宮頸糜爛」和「盆腔積液」，子宮頸更有觸碰出血的問題，情況嚴重，要馬上做手術。姜女表示要先跟家人商量，但王醫生卻說：「如果回家再耽擱一晚上，感染嚴重了可能有不育的風險。」姜女將情況告知家人，家人也嚇得叫她盡快交錢做手術。

姜女憶述，手術剛開始不久，醫生就突然對她說，在靠近宮頸的位置發現了囊腫，不如一次過解決。姜女覺得事有蹊蹺，為何手術前沒有檢查出囊腫呢？醫生解釋，手術室裏的設備更精密。最後姜女乖乖同意，在手術枱上描準醫生早已準備的二維碼，以微信支付轉帳600元（人民幣‧下同），並約定手術後再補交1,260元。

姜女同日出院，回家路上，她越想越不對勁，哪有醫生會捧着二維碼做手術？而且二維碼紙張陳舊，明顯已使用多次。姜女不放心，到另一間醫院婦科檢查，並提供開發區醫院的檢查報告，結果醫生提出多個疑點，指現時醫學上亦無「宮頸糜爛」的說法，而姜女的糜爛程度並不嚴重。此外，既然查出患者子宮頸有問題，為何沒有做HPV（人類乳頭瘤病毒檢測）和TCT（新柏氏液基細胞檢測）抹片檢查呢？

及至本周三（10日），事發醫院稱正在調查事件，至於「醫生為何拿着着二維碼做手術」，負責人表示是為了方便快捷支付，「手術枱上（有）很多不可預測的事情，總不能讓患者自己跑上跑下的嘛。」

有專家指，中國婦科教材在2008年就取消了「宮頸糜爛」一病名，以「宮頸柱狀上皮異位」生理現象取代，屬於由激素引起的一種正常的生理現象，「宮頸糜爛」只是一個症狀描述，多數無需特別治療。

大連市衞計委已對涉事醫院立案調查。

比錢幾方便
香港要學下